[
    {
        "question": "中国共产党的性质",
        "answer": " <ol> <li> 中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，是中国特色社会主义事业的领导核心。</li>  <li> 代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的根本利益。</li>  <li> 党的最高理想和最终目标是实现共产主义。</li> </ol> <blockquote> 先锋队理论 + “三个代表” + 党的最高理想和最终目标 </blockquote>"
    },
    {
        "question": "中国共产党成立以来，带领人民使国家实现的三大历史转变",
        "answer": "<ol> <li> 从半殖民地半封建社会到民族独立、人民当家作主新社会的历史性转变 </li> <li> 从新民主主义革命到社会主义革命和建设的历史性转变 </li> <li> 从高度集中的计划经济体制到充满活力的社会主义市场经济体制、从封闭半封闭到全方位开放的历史性转变 </li> </ol>"
    },
    {
        "question": "中国共产党在社会主义初级阶段的基本路线",
        "answer": "领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明、和谐、美丽的社会主义现代化强国而奋斗。 <blockquote> “一个中心，两个基本点” + 全面建成社会主义现代化强国奋斗目标 </blockquote>"
    },
    {
        "question": "中国共产党的思想路线和群众路线",
        "answer": "思想路线：一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理。<br> 群众路线：一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去，把党的正确主张变为群众的自觉行动。"
    },
    {
        "question": "中国共产党的建设必须坚决实现的基本要求",
        "answer": "<ol> <li> 坚持党的基本路线 </li> <li> 坚持解放思想，实事求是，与时俱进，求真务实 </li> <li> 坚持新时代党的组织路线 </li> <li> 坚持全心全意为人民服务 </li> <li> 坚持民主集中制 </li> <li> 坚持从严管党治党 </li> </ol>"
    },
    {
        "question": "入党宣誓誓词的内容",
        "answer": "我志愿加入中国共产党，拥护党的纲领，遵守党的章程，履行党员义务，执行党的决定，严守党的纪律，保守党的秘密，对党忠诚，积极工作，为共产主义奋斗终身，随时准备为党和人民牺牲一切，永不叛党。"
    },
    {
        "question": "天大品格的核心表达",
        "answer": "“兴学强国”的使命、 “实事求是”的校训、 “严谨治学”的校风、 “爱国奉献”的传统、“矢志创新”的追求，这是天大品格的核心表达。"
    },
    {
        "question": "中国共产党的三大作风",
        "answer": "<ol> <li> 理论联系实际的作风 </li> <li> 和人民群众紧密联系在一起的作风 </li> <li> 批评和自我批评的作风 </li> <ol>"
    },
    {
        "question": "中国共产党的行动指南",
        "answer": "马克思列宁主义，毛泽东思想，邓小平理论，“三个代表”重要思想，科学发展观，习近平新时代中国特色社会主义思想。"
    },
    {
        "question": "我国社会主义建设的根本任务",
        "answer": "进一步解放生产力，发展生产力，逐步实现社会主义现代化，并且为此而改革生产关系和上层建筑中不适应生产力发展的方面和环节。"
    },
    {
        "question": "改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因",
        "answer": "<ol> <li> 开辟了中国特色社会主义道路 </li> <li> 形成了中国特色社会主义理论体系 </li> <li> 确立了中国特色社会主义制度 </li> <li> 发展了中国特色社会主义文化 </li> </ol>"
    },
    {
        "question": "全党必须牢记的五个“必由之路”",
        "answer": "<ol> <li> 坚持党的全面领导是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路 </li> <li> 中国特色社会主义是实现中华民族伟大复兴的必由之路 </li> <li> 团结奋斗是中国人民创造历史伟业的必由之路 </li> <li> 贯彻新发展理念是新时代我国发展壮大的必由之路 </li> <li> 全面从严治党是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路 </li> </ol>"
    },
    {
        "question": "前进道路上，我们必须牢牢把握的五个重大原则",
        "answer": "<ol> <li> 坚持和加强党的全面领导 </li> <li> 坚持中国特色社会主义道路 </li> <li> 坚持以人民为中心的发展思想 </li> <li> 坚持深化改革开放 </li> <li> 坚持发扬斗争精神 </li> </ol>"
    },
    {
        "question": "中国式现代化的本质要求",
        "answer": "坚持中国共产党领导，坚持中国特色社会主义，实现高质量发展，发展全过程人民民主，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。"
    },
    {
        "question": "中国式现代化主要包含了哪几个方面的现代化",
        "answer": "<ol> <li> 人口规模巨大的现代化 </li> <li> 全体人民共同富裕的现代化 </li> <li> 物质文明和精神文明相协调的现代化 </li> <li> 人与自然和谐共生的现代化 </li> <li> 走和平发展道路的现代化 </li> </ol>"
    },
    {
        "question": "党的二十大报告中提出的“三个务必”",
        "answer": "<ol> <li> 务必不忘初心、牢记使命 </li> <li> 务必谦虚谨慎、艰苦奋斗 </li> <li> 务必敢于斗争、善于斗争 </li> </ol> 坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。"
    },
    {
        "question": "构建社会主义和谐社会的总要求",
        "answer": "民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处。"
    },
    {
        "question": "社会主义核心价值体系的基本内容",
        "answer": "<ol> <li> 马克思主义指导思想 </li> <li> 中国特色社会主义共同理想 </li> <li> 以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神 </li> <li> 社会主义荣辱观</li> </ol> 这四个方面构成社会主义核心价值体系的基本内容。"
    },
    {
        "question": "“红船精神”的内涵",
        "answer": "<ol> <li> 开天辟地、敢为人先的首创精神 </li> <li> 坚定理想、百折不挠的奋斗精神 </li> <li> 立党为公、忠诚为民的奉献精神 </li> </ol>"
    },
    {
        "question": "社会主义荣辱观的主要内容",
        "answer": "<ol> <li> 以热爱祖国为荣、以危害祖国为耻 </li> <li> 以服务人民为荣、以背离人民为耻 </li> <li> 以崇尚科学为荣、以愚昧无知为耻 </li> <li> 以辛勤劳动为荣、以好逸恶劳为耻 </li> <li> 以团结互助为荣、以损人利己为耻 </li> <li> 以诚实守信为荣、以见利忘义为耻 </li> <li> 以遵纪守法为荣、以违法乱纪为耻 </li> <li> 以艰苦奋斗为荣、以骄奢淫逸为耻 </li> </ol>"
    }
]